# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2014-2021, Juan Linietsky, Ariel Manzur and the Godot community (CC-BY 3.0)
# This file is distributed under the same license as the Godot Engine package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Godot Engine 3.4\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-12-16 15:51+0100\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

msgid "Importing images"
msgstr "이미지 가져오기"

msgid "Supported image formats"
msgstr "지원되는 이미지 포맷"

msgid "Godot can import the following image formats:"
msgstr "Godot는 다음의 이미지 포맷을 지원합니다:"

msgid ""
"BMP (``.bmp``) - No support for 16-bit per pixel images. Only 1-bit, 4-bit, "
"8-bit, 24-bit, and 32-bit per pixel images are supported."
msgstr ""
"BMP (``.bmp``) - 16-bit per pixel 이미지는 지원되지 않습니다. 1-bit, 4-bit, "
"8-bit, 24-bit, and 32-bit per pixel 이미지만이 지원됩니다."

msgid ""
"DirectDraw Surface (``.dds``) - If mipmaps are present in the texture, they "
"will be loaded directly. This can be used to achieve effects using custom "
"mipmaps."
msgstr ""
"DirectDraw Surface (``.dds``) - 만약 텍스처에 밉맵이 있다면 곧바로 로딩됩니"
"다. 커스텀 밉맵을 사용하는 것과 같은 효과를 구현하는데 쓸 수 있습니다."

#, fuzzy
msgid ""
"OpenEXR (``.exr``) - Supports HDR (highly recommended for panorama skies)."
msgstr ""
"OpenEXR (``.exr``) - HDR 을 지원합니다. (파노라믹한 하늘을 구현하는데 사용하"
"는 것을 권장합니다)."

#, fuzzy
msgid ""
"Radiance HDR (``.hdr``) - Supports HDR (highly recommended for panorama "
"skies)."
msgstr ""
"Radiance HDR (``.hdr``) - HDR 을 지원합니다. (파노라믹한 하늘을 구현하는데 사"
"용하는 것을 권장합니다)."

msgid ""
"JPEG (``.jpg``, ``.jpeg``) - Doesn't support transparency per the format's "
"limitations."
msgstr ""
"JPEG (``.jpg``, ``.jpeg``) - 포맷의 한계로 투명한 이미지를 지원하지 않습니다."

msgid ""
"PNG (``.png``) - Precision is limited to 8 bits per channel upon importing "
"(no HDR images)."
msgstr ""
"PNG (``.png``) - 정확도가 채널당 8 bit로 제한됩니다(따라서 HDR 이미지는 지원"
"하지 않습니다)."

msgid "Truevision Targa (``.tga``)"
msgstr "Truevision Targa (``.tga``)"

msgid ""
"SVG (``.svg``, ``.svgz``) - SVGs are rasterized using `NanoSVG <https://"
"github.com/memononen/nanosvg>`__ when importing them. Support is limited; "
"complex vectors may not render correctly. For complex vectors, rendering "
"them to PNGs using Inkscape is often a better solution. This can be "
"automated thanks to its `command-line interface <https://wiki.inkscape.org/"
"wiki/index.php/Using_the_Command_Line#Export_files>`__."
msgstr ""
"SVG (``.svg``, ``.svgz``) - SVG는 가져올 때 `NanoSVG <https://github.com/"
"memononen/nanosvg>`__ 로 래스터화 됩니다. 복잡한 벡터가 제대로 렌더링되지 않"
"을 수 있으므로 지원은 제한적입니다. 복잡한 벡터는 보통 Inkscape를 이용해 PNG"
"로 렌더링 하는 것이 더 낫습니다. 이 작업은 `command-line interface <https://"
"wiki.inkscape.org/wiki/index.php/Using_the_Command_Line#Export_files>`__ 을 "
"이용해 자동화 할 수 있습니다."

msgid ""
"WebP (``.webp``) - WebP files support transparency and can be compressed "
"lossily or losslessly. The precision is limited to 8 bits per channel."
msgstr ""
"WebP (``.webp``) - WebP 파일은 투명도를 지원하고 손실 압축과 무손실 압축을 모"
"두 지원합니다. 정확도는 채널당 8 bit로 제한됩니다."

msgid ""
"If you've compiled the Godot editor from source with specific modules "
"disabled, some formats may not be available."
msgstr ""
"만약 특정 모듈을 비활성화 한 채로 Godot 에디터를 직접 컴파일했다면, 몇몇 포맷"
"을 사용할 수 없을 수 있습니다."

msgid "Importing textures"
msgstr "텍스처 가져오기"

msgid ""
"The default action in Godot is to import images as textures. Textures are "
"stored in video memory and can't be accessed directly. This is what makes "
"drawing them efficient."
msgstr ""
"Godot에서 디폴트 행동은 이미지를 텍스처로 가져오는 것입니다. 텍스처는 비디오 "
"메모리에 저장되며 직접 접근할 수 없습니다. 이것이 그리기를 효율적으로 만들어"
"줍니다."

msgid "Import options are vast:"
msgstr "가져오기 설정은 거대합니다:"

msgid "Detect 3D"
msgstr "3D 감지(Detect 3D)"

msgid ""
"This option makes Godot be aware of when a texture (which is imported for 2D "
"as default) is used in 3D. If this happens, setting are changed so the "
"texture flags are friendlier to 3D (mipmaps, filter and repeat become "
"enabled and compression is changed to VRAM). Texture is also reimported "
"automatically."
msgstr ""
"이 설정은 Godot가 (기본 값에 따라 2D로 가져온) 텍스처를 3D에 사용한다는 것을 "
"인식하도록 만듭니다. 이 경우, 설정이 변경되고 텍스처 플래그는 3D에 맞게 변합"
"니다 (mipmap들, filter 그리고 repeat가 활성화되고 압축(compression)은 VRAM으"
"로 변합니다). 텍스처도 자동으로 다시 가져옵니다."

msgid "Compression"
msgstr "압축"

msgid ""
"Images are one of the largest assets in a game. To handle them efficiently, "
"they need to be compressed. Godot offers several compression methods, "
"depending on the use case."
msgstr ""
"이미지는 게임의 거대한 애셋들 중 하나 입니다. 이를 효율적으로 다루기 위해, 압"
"축이 필요합니다. Godot는 여러 압축 방식을 제공하며, 사용 사례에 따라 다릅니"
"다."

msgid "Compress Mode"
msgstr "압축 모드"

msgid ""
"**VRAM Compression:** This is the most common compression mode for 3D "
"assets. Size on disk is reduced and video memory usage is also decreased "
"considerably (usually by a factor between 4 and 6). This mode should be "
"avoided for 2D as it exhibits noticeable artifacts."
msgstr ""
"**VRAM 압축** 가장 일반적인 3D 애셋 압축 방법입니다. 디스크의 공간을 줄일 수 "
"있고 VRAM 사용량도 상당히 줄어듭니다(보통 4에서 6 정도). 2D에 사용하면 눈에 "
"띄는 변형이 발생하므로 사용을 피하십시오."

msgid ""
"**Lossless Compression:** This is the most common compression mode for 2D "
"assets. It shows assets without any kind of artifacting, and disk "
"compression is decent. It will use considerably more amount of video memory "
"than VRAM Compression, though. This is also the recommended setting for "
"pixel art."
msgstr ""
"**무손실 압축**: 가장 일반적인 2D 애셋 압축 방법입니다. 변형 없이 애셋을 보여"
"주고, 디스크 압축률 또한 훌륭합니다. VRAM 압축 방식보다 상당히 많은 양의 VRAM"
"을 사용할 것입니다."

msgid ""
"**Lossy Compression:** This is a good choice for large 2D assets. It has "
"some artifacts, but less than VRAM and the file size is several times lower "
"compared to Lossless or Uncompressed. Video memory usage isn't decreased by "
"this mode; it's the same as with Lossless Compression or Uncompressed."
msgstr ""
"**손실 압축:** 큰 2D 애셋를 압축할 때 좋은 선택지입니다. 약간의 변형이 있지"
"만 VRAM보다는 적고 무손실 압축보다 파일의 크기도 수 배는 작습니다. 이 방식으"
"로는 VRAM 사용량을 줄일 수 없어 무손실 압축 및 압축되지 않은 애셋과 사용량이 "
"같습니다."

msgid ""
"**Uncompressed:** Only useful for formats that can't be compressed (such as "
"raw float images)."
msgstr ""
"**압축하지 않음:** raw float 이미지처럼 압축할 수 없는 포맷에만 유용합니다."

msgid ""
"In this table, each of the four options are described together with their "
"advantages and disadvantages (|good| = best, |bad| = worst):"
msgstr ""
"아래의 표에 상기 4가지 설정 모두의 장점과 단점이 정리되어 있습니다( |good| = "
"최고, |bad| = 최악):"

msgid "Uncompressed"
msgstr "압축하지 않음"

msgid "Compress Lossless"
msgstr "무손실 압축"

msgid "Compress Lossy"
msgstr "손실 압축"

msgid "Compress VRAM"
msgstr "VRAM 압축"

msgid "Description"
msgstr "설명"

msgid "Stored as raw pixels"
msgstr "압축되지 않은 픽셀로 저장됨"

msgid "Stored as Lossless WebP / PNG"
msgstr "무손실 WebP / PNG로 저장됨"

msgid "Stored as Lossy WebP"
msgstr "손실 압축된 WebP로 저장됨"

msgid "Stored as S3TC/BC or PVRTC/ETC depending on platform"
msgstr "플랫폼에 따라 S3TC/BC 또는 PVRTC/ETC로 저장됨"

msgid "Size on Disk"
msgstr "파일 용량"

msgid "|bad| Large"
msgstr "|bad| 거대함"

msgid "|regular| Small"
msgstr "|regular| 작음"

msgid "|good| Very Small"
msgstr "|good| 매우 작음"

msgid "Memory Usage"
msgstr "메모리 사용량"

msgid "|good| Small"
msgstr "|good| 작음"

msgid "Performance"
msgstr "성능"

msgid "|regular| Normal"
msgstr "|regular| 보통"

msgid "|good| Fast"
msgstr "|good| 빠름"

msgid "Quality Loss"
msgstr "품질 손실"

msgid "|good| None"
msgstr "|good| 없음"

msgid "|regular| Slight"
msgstr "|regular| 약간 있음"

msgid "|bad| Moderate"
msgstr "|bad| 보통"

msgid "Load Time"
msgstr "불러오기 시간"

msgid "|bad| Slow"
msgstr "|bad| 느림"

msgid "HDR Mode"
msgstr "HDR 모드"

msgid ""
"Godot supports high dynamic range textures (as .HDR or .EXR). These are "
"mostly useful as high dynamic range equirectangular panorama skies (the "
"internet has plenty if you search for them), which replace Cubemaps in Godot "
"2.x. Modern PCs support the BC6H VRAM format, but there are still plenty "
"that do not."
msgstr ""
"Godot는 높은 동적 범위 텍스처 (.HDR 또는 .EXR)를 지원합니다. 대개 높은 동적 "
"범위 equirectangular 파노라마 하늘에 유용하며 Godot 2.x의 큐브맵을 대신하기"
"도 합니다 (검색해보면 쉽게 찾을 수 있습니다). 최신 PC는 BC6H VRAM 형식을 지원"
"하지만, 지원하지 않는 형식도 많이 있습니다."

msgid ""
"If you want Godot to ensure full compatibility in terms of the kind of "
"textures, enable the \"Force RGBE\" option."
msgstr ""
"Godot가 텍스처의 종류와의 완전한 호환성을 보장하고 싶다면, \"Force RGBE\" 설"
"정을 활성화하세요."

msgid "Normal Map"
msgstr "노말맵"

msgid ""
"When using a texture as normal map, only the red and green channels are "
"required. Given regular texture compression algorithms produce artifacts "
"that don't look that nice in normal maps, the RGTC compression format is the "
"best fit for this data. Forcing this option to \"Enabled\" will make Godot "
"import the image as RGTC compressed. By default, it's set to \"Detect\", "
"which means that if the texture is ever used as a normal map, it will be "
"changed to \"Enabled\" and reimported automatically."
msgstr ""
"텍스처를 노말맵으로 사용할 때, 빨강과 초록 채널만을 사용합니다. 일반적인 텍스"
"처 압축 알고리즘은 노말맵에서 보기 흉한 변형을 일으키므로 RGTC 압축 형식이 "
"이 데이터에 가장 적합합니다. 이 설정을 \"Enabled\"로 변경하면 Godot는 이미지"
"를 RGTC 압축 형식으로 가져올 것입니다. 기본적으로는 \"Detect\"로 설정되어 있"
"는데, 텍스처가 노말맵으로 사용된다면 자동으로 \"Enabled\"로 바뀌며 다시 가져"
"온다는 것을 뜻합니다."

msgid ""
"Note that RGTC compression affects the resulting normal map image. You will "
"have to adjust custom shaders that use the normal map to take this into "
"account."
msgstr ""
"RGTC 압축이 노멀맵 결과 이미지에 영향을 끼친다는 것을 명심하십시오. 이 점을 "
"고려해 노멀맵을 사용하는 커스텀 쉐이더를 조정해줘야 합니다."

msgid ""
"Godot requires the normal map to use the X+, Y- and Z+ coordinates. In other "
"words, if you've imported a material made to be used with another engine, "
"you may have to convert the normal map so its Y axis is flipped. Otherwise, "
"the normal map direction may appear to be inverted on the Y axis."
msgstr ""
"Godot은 노멀맵에서 X+, Y-와 Z+ 좌표를 사용합니다. 따라서 다른 엔진용으로 나"
"온 재질을 가져왔다면 노멀맵의 Y좌표를 반전시켜야 할 수 있습니다. 그렇지 않으"
"면 노멀맵 Y축 방향이 반전된 상태로 나타날 수 있습니다."

msgid ""
"More information about normal maps (including a coordinate order table for "
"popular engines) can be found `here <http://wiki.polycount.com/wiki/"
"Normal_Map_Technical_Details>`__."
msgstr ""
"노멀맵에 관한 추가적인 정보(유명 엔진 등의 좌표 순서가 정리된 테이블 등)는 `"
"이 곳 <http://wiki.polycount.com/wiki/Normal_Map_Technical_Details>`__ 에서 "
"찾을 수 있습니다."

msgid "Flags"
msgstr "플래그"

msgid ""
"There are plenty of settings that can be toggled when importing an image as "
"a texture, depending on the use case."
msgstr ""
"사용 사례에 따라, 이미지를 텍스처로 가져올 때 토글할 수 있는 많은 설정이 있습"
"니다."

msgid "Repeat"
msgstr "Repeat(반복)"

msgid ""
"This setting is most commonly used in 3D, and is therefore generally "
"disabled in 2D. It sets UV coordinates going beyond the 0,0 - 1,1 range to "
"\"loop\"."
msgstr ""
"이 설정은 3D에 가장 일반적으로 사용하며, 그렇기에 기본적으로 2D에서는 꺼져있"
"습니다. 0,0 - 1,1 범위를 넘는 UV 좌표를 \"loop\"로 설정합니다."

msgid "Repeating can optionally be set to mirrored mode."
msgstr "반복은 선택에 따라 거울 모드로 설정할 수 있습니다."

msgid "Filter"
msgstr "Filter(필터)"

msgid ""
"When pixels become larger than the screen pixels, this option enables linear "
"interpolation for them. The result is a smoother (less blocky) texture. This "
"setting can be commonly used in 2D and 3D, but it's usually disabled when "
"making pixel perfect games."
msgstr ""
"픽셀이 화면 화소보다 커지게 되면, 이 설정은 선형 보간을 활성화합니다. 그 결과"
"는 더 부드러운 (덜 각진) 텍스처가 됩니다. 이 설정은 보통은 2D와 3D에 사용될 "
"수 있지만, 픽셀 퍼펙트 게임을 만들 때는 보통 비활성화합니다."

msgid "Mipmaps"
msgstr "Mipmaps(밉맵)"

msgid ""
"When pixels become smaller than the screen, mipmaps kick in. This helps "
"reduce the grainy effect when shrinking the textures. Keep in mind that, in "
"older hardware (GLES2, mainly mobile), there are some requirements to use "
"mipmaps:"
msgstr ""
"픽셀이 화면보다 더 작아질 때, 밉맵이 등장합니다. 텍스처가 줄어들 때, 거친 효"
"과를 줄여줍니다. 명심하세요, 오래된 하드웨어 (GLES2, 주로 모바일)에서, 밉맵"
"을 사용하려면 몇 가지 요구 사항이 있습니다:"

msgid "Texture width and height must be powers of 2"
msgstr "텍스처 가로와 세로는 반드시 2의 제곱이어야 합니다"

msgid "Repeat must be enabled"
msgstr "Repeat가 활성화되어 있어야 합니다"

msgid ""
"Keep in mind the above when making phone games and applications, want to aim "
"for full compatibility, and need mipmaps."
msgstr ""
"스마트폰 게임과 애플리케이션을 만들 때, 완전한 호환성과 밉맵이 필요하다면 위"
"의 내용을 명심하세요."

msgid ""
"When doing 3D, mipmap should be turned on, as this also improves performance "
"(smaller versions of the texture are used for objects further away)."
msgstr ""
"3D 작업에서, 밉맵은 켜져 있어야 성능이 향상됩니다 (더 작은 버전의 텍스처는 멀"
"리 있는 오브젝트에 사용됩니다)."

msgid "Anisotropic"
msgstr "Anisotropic(비등방성)"

msgid ""
"When textures are near parallel to the view (like floors), this option makes "
"them have more detail by reducing blurriness."
msgstr ""
"텍스처가 (바닥과 같이) 화면과 거의 평행할 때, 이 설정은 흐려지는 것을 줄여서 "
"더 세세하게 표현하도록 만듭니다."

msgid "sRGB"
msgstr ""

msgid ""
"Godot uses Linear colorspace when rendering 3D. Textures mapped to albedo or "
"detail channels need to have this option turned on in order for colors to "
"look correct. When set to **Detect** mode, the texture will be marked as "
"sRGB when used in albedo channels."
msgstr ""
"Godot는 3D를 렌더링 할 때 선형 colorspace를 사용합니다. 따라서 albedo나 "
"detail channel로 매핑된 텍스처는 이 설정을 켜야 색상이 올바르게 표시됩니다. "
"**Detect** 모드로 설정시 albedo 채널을 사용할 때 텍스처가 SRGB로 표시됩니다."

msgid ""
"Since the texture will have its data modified when sRGB is enabled, this "
"means using the same texture in both 2D and 3D will make the texture display "
"with incorrect colors in either 2D or 3D."
msgstr ""
"텍스처가 sRGB가 활성화 되었을 때 수정될 것이므로 2D와 3D 텍스처 둘 다 2D나 3D"
"에서 잘못된 색상을 표시하게 됩니다."

msgid ""
"To work around this, make a copy of the texture on the filesystem and enable "
"sRGB on one of the copies only. Use the copy with sRGB enabled in 3D, and "
"the copy with sRGB disabled in 2D."
msgstr ""
"파일시스템에 텍스처의 복사본을 만들고 하나에만 sRGB를 활성화 하면 이 문제를 "
"우회할 수 있습니다. sRGB가 활성화 된 파일은 3D에, sRGB가 비활성화 된 파일은 "
"2D에 사용하면 됩니다."

msgid "Process"
msgstr "Process(가공)"

msgid ""
"Some special processes can be applied to images when imported as textures."
msgstr "이미지를 텍스처로 가져올 때, 일부 특수 프로세스를 적용할 수 있습니다."

msgid "Fix Alpha Border"
msgstr "Fix Alpha Border(알파 테두리 수정)"

msgid ""
"This puts pixels of the same surrounding color in transition from "
"transparency to non transparency. It helps mitigate the outline effect when "
"exporting images from Photoshop and the like."
msgstr ""
"이렇게 하면 같은 주변 색상의 픽셀을 넣어서 테두리를 투명에서 불투명으로 만듭"
"니다. 포토샵 등에서 이미지를 내보낼 때 테두리 효과를 완화하는데 도움을 줍니"
"다."

msgid ""
"It's a good idea to leave it on by default, unless specific values are "
"needed."
msgstr "특정한 값이 필요하지 않다면, 기본 값으로 두는 것이 좋습니다."

msgid "Premultiplied Alpha"
msgstr "Premultiplied Alpha(미리 곱하기 알파)"

msgid ""
"An alternative to fix darkened borders is to use premultiplied alpha. By "
"enabling this option, the texture will be converted to this format. Keep in "
"mind that a material will need to be created that uses the PREMULT ALPHA "
"blend mode on canvas items that need it."
msgstr ""
"어두워진 테두리를 고치는 법으로 Premultiplied Alpha를 사용하는 것입니다. 이 "
"설정을 키면, 텍스처는 이 형식으로 변환될 것입니다. 이 텍스처가 필요한 캔버스 "
"항목에 PREMULT ALPHA 블렌드 모드를 사용하는 머티리얼을 만들어야 합니다."

msgid "HDR as sRGB"
msgstr "HDR as sRGB(sRGB로서의 HDR)"

msgid ""
"A few HDR files are broken and contain sRGB color data. It is advised not to "
"use them, but, in the worst-case scenario, toggling this option on will make "
"them look right."
msgstr ""
"몇 몇 HDR 파일은 손상되고 sRGB 색상 데이터를 갖고 있습니다. 사용하지 않는 것"
"이 좋지만, 최악의 경우에서, 이 설정을 켜면 좋게 보이게 만듭니다."

msgid "Invert Color"
msgstr "Invert Color(색상 반전)"

msgid ""
"Reverses the image's color. This is useful, for example, to convert a height "
"map generated by external programs to depth map to use with :ref:"
"`doc_spatial_material`."
msgstr ""
"이미지의 색상을 거꾸로합니다. 예를 들어, 외부 프로그램으로 생성된 높이 맵을 :"
"ref:`doc_spatial_material`\\ 에 사용하기 위해 깊이 맵으로 변환할 때 유용하게 "
"쓸 수 있습니다."

msgid "Svg"
msgstr ""

msgid "Scale"
msgstr "스케일"

msgid ""
"This option only applies to SVG files. It controls the scale of the SVG "
"image. The default scale (1.0) will make the imported SVG match its original "
"design scale."
msgstr ""
"이 옵션은 SVG 파일에만 적용됩니다. SVG 이미지의 크기를 조절합니다. 기본값 "
"(1.0) 은 가져온 SVG 파일이 원본의 크기를 갖도록 합니다."
